［台灣］專訪經濟部長王美花：打造「護國神山群」，鎖定電動車、5G與半導體生態系

打造「護國神山群」，經長鎖定電動車與5G供應鏈
台灣不能只有一座台積電護國神山，經濟部長王美花表示，電動車、5G兩大供應鏈將是未來發展主力，與半導體生態系組成「護國神山群」。經濟部將提供研發補助，並評估延長產創條例租稅抵減優惠。
疫情爆發以來，半導體產業長紅，台積電更是一枝獨秀，不僅出口亮麗，也屢次領軍率台股上衝，不過下一個護國神山在哪裡，成為外界關注焦點。
經濟部長王美花接受中央社專訪時表示，近期正在盤點電動車與5G產業，預期這2大台灣供應鏈，也將有機會打造成為護國神山，與半導體生態系成為台灣新競爭力⋯⋯

搞blockchain technology 同cloud services仲好